[英國留學手足想返香港入] 香港人喺香港真係二等公民

今年會畢業，已經搵咗份工喺香港四月可以onboard
而家返香港得兩個方法
(1) 飛去其他地方隔離21日返香港再強制隔離21日
(2) 飛去深圳隔離21日再用回港易直接返香港唔使隔離

都未撚見過有一個國家會唔俾自己居民入境
屌你老母嗰陣疫情爆發又唔見佢封關唔俾大陸人入境
而家打算叫屋企人寄張回鄉證嚟英國俾我然後三月頭左右就去深圳隔離有冇手足一齊飛呀

屌你老母入境處都冇撚用嘅打去同佢講，只係話要等一啲幫忙都冇
如香港居民在香港境外遇事，可致電入境事務處協助在外香港居民小組24小時求助熱線尋求協助，熱線號碼為：(852) 1868

做咩唔 apply Graduate route visa?
有兩年時間搵 sponsor

我假設你冇 BNO
都唔應該咁快返嚟呀
攞咗 Graduate route, 呢兩年你鍾意點都得

飛去深圳要隔離十幾廿年，不了！

飛去泰國都仲可以玩21日

唔想留係英國做嘢呀 成大堆稅要交
•Income tax Basic rate 20%
•Ni 12%
•Council tax 4% 不等睇你層樓值幾多錢

仲返
傻撚咗

咁你為咗交少啲稅而返嚟呢個極權城市 我都唔知講咩好

我都覺 夠錢留學即係夠錢留低啦

佢應該覺得唔會影響到自己

返黎又搵倒野做咩
一陣走唔倒仲好笑

城外的人想衝進去，城裏的人想逃出來。

有啲野未體驗過唔知有幾恐怖

當你fg £30000
Income tax £3498
Ni £2460
喺倫敦租間屋一個月最cheap £12000 Band D
Council tax £1671
加埋一年得返 £10371 仲未計其他使費

你畀錢樓主係英國生活？

自己都養唔掂
扣晒所需要交嘅錢一個月得返 £864 仲未計搭車食飯錢都冇得儲 唔通咁大個人仲攤大手板叫屋企資助咩

支持你返香港
依家咁多人移民
大把機會上位搵錢

人各有志 唔評論樓主個人選擇
但唔俾香港居民返香港真係唔知乜道理
WTF

住share flat/house 600-1000 包哂bill/council tax 啦
一畢業就挨下先啦
我做左幾年野都未捨得租1 bed / studio

你大撚獲
係連登雖然佢地自己唔知點解講極移民個屎忽仲痴住張櫈
但佢地唔容許有人揀係香港生活的

以下數字全部都係annually
當你fg £30000
Income tax £3498
Ni £2460
喺倫敦租間屋企理一年最cheap £12000 Band D
Council tax £1671
加埋一年得返 £10371 仲未計其他使費
我以前自己一個住啊apartment 冬天暖氣開得多連埋水電費一個月起碼£150-£200
英國交通費又貴 一個月£200 走唔甩
扣埋扣埋 同香港攞綜援冇分別

我都唔知佢地係咪癡撚線，人地list哂living cost話自己唔太夠錢生活又係度屌人鍾意住極權城市，佢地養樓主咩

搵到份工真係會連自己都養唔掂？

我唔係話質疑你，老實講我唔知你係做咩field同英國個情況點，但我自己係澳洲 同埋有fd係美國，基本上fg搵到份正常既工 住食住行係絕對夠cover 同埋都會有d錢儲到

同埋佢哋上咗岸搵夠錢移民當退休姐
唔通我後生遙遙 仲要靠人養咩

扣埋條數養自己一定冇問題
但係個quality of life 會好低想去下旅行都冇錢
外國呢個高稅率政策其實真係懲罰努力嘅人

巴打做緊邊行

搵fd一齊share house應該可以慳一筆？

同埋都要睇下你想做果行前景係點。如果係ok既，做一年半載 跳一跳又加人工應該都唔難 到時會鬆動番少少

不過我見50000+ income tax就40%？再做多幾年 你人工上到呢個位就唔知點

屌off撚曬topic sorry

咁返香港啦 起碼可以住屋企人度

我未結婚前, 都係租間房, 同鬼仔, 鬼妹 share 間屋.

以下數字全部都係annually
當你fg $200000
Income tax $500
喺香港租間屋企理一年最cheap $144000
加埋一年得返 $55500仲未計其他使費
交通費一個月$1000
扣埋扣埋 同香港攞綜援冇分別

香港可以繼續同屋企人住慳埋個最主要嘅支出租金
英國你冇得揀焗住要比

Lm

咪又係攤大手板食屋企
記得條路係自己揀既

佢未到果個人生階段，唔會明香港果種伏法
到做幾年野，工時長但唔係某幾行/無關係網絡，再上升空間唔多
然後遇到個鐘意的人，發覺要成家立室一係比天價買樓，一係用每月用一半人工幫人供樓
如果想生小朋友重伏，一係就比天價讀國際學校
唔係的話就要接受香港的"優質教育"

其實同英國高税無咩關係，只係你係香港可以同屋企人住唔駛交租。掉轉如果你倫敦都有屋企都可以好好駛；屋企要你出去住咪又要捱香港貴租

所謂既極權都只係9吹幻想出黎姐
有得住係香港根本就比其他地方既人幸福
真係咁恐怖就唔會死都要返黎啦
仲要話經大陸返黎

係英國住屋就係Necessity good
就算你有間屋唔住租出去都有錢收
你香港同屋企人住自己間房 就算你唔住都唔會租出去搵個外人一齊同你屋企人住

喺亞洲成個大環境來講我都認同公司係比較長
起碼你可以多勞多得
係英國如果你努力啲OT搵多啲錢交稅又要交high rate 交Double 所以啲鬼佬懶其實唔係冇原因

返香港
啲外國公司都走鳩晒，唔係就直接轉去大陸，香港唔會再有中轉油水食，之後係塘水滾塘魚，依家仲要財赤，肯定加稅。

BTW，香港稅好似好低但其實係假像黎，只要你買一次樓可以已經等如外國成世交嘅稅。
"香港低稅"呢個係洗腦洗返黎，你睇個政府咁撚有錢就知係假架啦！

好心唔好咁ON9 ，羊毛出自羊身上。

講NI，香港咪一樣有老強！香港無薪俸稅咩？物價高成咁，其中咪又係去左政府個袋度，再出糧比綜援。

如果樓主一心返去攞綜援我舉腳支持你返去。

係喔 上面啲人出嚟做5，6年嘢，就知咩事
自己望下政府賣地收入，先同我拗啦

樓主想返黎都要比人批鬥
cls
平日就係咁屌香港劏房
樓主係外國就叫佢租劏房

一陣比人炒咗就好笑

咁等佢比社會主義鐵拳打一兩轉啦
上面嗰啲話香港好好嗰啲人睇路呀

第時你份工比鬼国人搶咗 唔好喊

英國唔會比黑警打
香港會
人身安全考慮

我想講的係香港係多勞，但最後多得的唔係你
到最後你揾到的錢都係曲線去左地主同新香港人到

呢個世界有人行得太前
亦有人會對香港既思想觀念仲停留緊廿年前
仲覺得香港大把錢搵
股市樓市 gogogo

樓主呢啲上兩年喺英國 以為自己冇出過去就冇野

人地外國”租劏房”環境大好多靚好多

而樓主自己都識講香港人喺香港係二等公民，大家先唔明點解個個都講緊走，佢要衝返嚟捱

睇comment連登真係幾多藍屍

咪請個賓妹做家務囉
你唔住都仲有其他用途既

好似你個名咁
好頭痛

我呢個名由開 acc 以來冇改過
因為真係好頭痛

佢係藍絲咪無事

樓主原來morgan stanley bo
我諗有40k?

你返香港，做個順民
其實一樣生存到

[member文盲？幾時有話佢會搵唔到工？[/member]

恐怕將來要變藍先得

成班都唔知大學畢業未而家唔係交少d稅 係交少好撚多稅 同埋極你老味權咩 兒登仔日日係度癲覆國家政權都仲未有人上門拉佢地啦

BO嘅話同普通文職分別唔太大

其實喺英國住幾年先有資格講嘢
同埋應該係留學生先入依個post
講緊英國幾伏，純粹自己友圍爐呻吓
根本外人同意反對係多餘
當然你有表達自由，但樓主講嘅嘢都一樣啱

同屋企住叫攤大手板食屋企？
你都幾撚弱智

點會唔係 你唔係當果幾千蚊家用就夠掛
又食又住

根本外人就冇資格批評樓主
大家喺英國生活長時間都會呻吓辛酸事
越了解英國生活，就明白英國有幾伏
嚟英國華人，冇流利英文，一定做超市低層工作，搵埋搵埋供樓compare 香港人工，其實都供得好辛苦

true

咁你有冇俾足租？冇咪係食屋企

唔清楚你講邊類外國公司
以我所知香港仲係好多fs嘅機會 香港IPO集資長期喺全球都係top 3 無論律師sponsor 甚至會計都大把工開

啱呀 要喺外國住劏房我不如返香港自己房

喺外國咪又係啲錢去咗做救濟金養難民 同埋啲唔撚做嘢嘅teenage gang 外國 仲多未成年懷孕 攞政府福利嘅垃圾

要做大公司搵得多錢就一定係倫敦
倫敦同香港租金其實唔係爭好遠比盡10-20%

如果唔係專業人士係香港同英國都係差唔多
英國生活成本可能仲少啲
做開藍領嘅有機會揾得仲多過香港

老強個cap咪又得1500 上年intern返工嗰陣發覺MPF起碼return高你移民或者65歲可以draw出嚟

你喺外國NI嗰舊錢 係攞咗去 養嗰班低收入唔返工嘅人

如果香港人成功係英國建到黃圈
樓主呢D碌柒一定去R野 唔好話我話
成本就全部人地出 成果就等我慢慢享咁撚樣

黑警呢樣嘢發達國家就算美國都係咁黑暗你睇吓wall street protest
雖然我都好撚憎黑警同埋呢個奶共政府

係香港
FG比你叻極都係HKD 2萬5一個月，一年$300,000
MPF扣你1500一個月，$18,000
薪俸稅當你只扣個人免稅新一年無稅務減免，$11,520
係港島租間屋一個月300呎非湯房最平$13500，一年$16,2000
每月水費$200，電費$500，煤氣當你唔用，寬頻$200，手機$100，一年$12,000

加一年得返$96,480 仲未計其他洗費，食飯交通娛樂保險

on9黃絲塔利班 返嚟香港做嘢就代表撐政府咩?

其實好多人自己條數都未計清楚 去到英國咪又係好似大陸人嚟香港攞福利俾人歧視嘅新移民

唔想坐咁多日監

啱呀都唔知啲傻閪有冇返過工
英國Personal allowance 得 £12,500
香港 基本免稅額132,000
老竇老母阿爺阿嫲 25,000-50,000 per head
強姦金 18,000
仲有嗰啲供樓利息可以扣稅

哦，阿叻黎嘅？唔知，睇唔睇，我唔理。
今日仲有紅資撐場，係嘅 IPO 仲係第一嘅，但市場單一化嘅後果人人都知。大陸開始人仔數字化，加埋個內偱環鎖國，呢啲錢好快唔到香港賺。

Vanguard to exit Hong Kong and move regional HQ to China

Hong Kong grills finance executives on reasons for leaving

咩公司走，求其search 下就有，一個保護唔到私有產權嘅地方，開始以關系行先，不確性增加，人地就會走，香港會一路向下。

唔只金融，我識嘅有啲做 garment，shipping 嘅 HQ 都搬走，唔係今日先發生嘅事，有啲好嘅就肯走嘅全部調走，去越南星架坡印度，香港留返個細 office，唔好嘅一下就炒晒。

香港係呢個治權下，必然係枯萎，係睇下有幾快。
個失業率係咁衝上去，其實係咪有咁難理解？
人地個失業率同福利政策同疫情有關，失業率會跌返。
香港個失業率係同疫情同新制度嘅信心有關，無左一個穏陣嘅法制，會唔會升得返？
衰啲講，依家去大陸搵錢，仲洗乜係香港頂貴人工貴租？如果係同大陸制度睇齊嘅，直接搬入大陸咪得囉，而事實上仲有好多公司想做大陸生意都係咁做。
所以如果搵前景，香港絕對唔係一個望到將來嘅地方。

你仲諗住返黎掙札，交稅，出糧比班仆街黎打壓返自己，其實係幾癲嘅。
佢加你稅，一路比錢啲狗黎買新武器，開發啲垃圾app黎 mon住你。

望遠多一步得唔得？
所以我話返黎如果係攞綜援排公屋嘅，唔係返黎交稅嘅，我支持架。

諗住返黎執平貨，同時交下地租差餉，第一，實跌到仆街，第二輸緊錢嘅同時仲已經比左一大筆稅黎養肥打市民嗰班垃圾，我諗唔到條路會有幾好行。

幫手交下管理費差餉地租唔通又要開post周圍講咩
我不嬲認為有權利就有義務加上我返工有糧出有能力比 唔通又當白食屋企啊

其實你睇下d 五毛 好似果d咩watchman果堆
係咁叫op返黎就知咩事

Op想返咪返 返黎唔好呻點解香港變到咁
香港依家係比狗住 係事實

不過你未係香港經歷過我唔怪你
安安份份做藍絲就可以架啦
過兩年應該上大灣區仲多機會

係呀 英國物價係平過香港

不過免稅額可加可減，港共講明想加稅回血，所以無保證

大灣區發展仲好喎

講到香港搵到d錢係佢自己咁
過兩年唔好彩 港共玩回血劍
屌都唔敢屌

喂，回下我#89啦

定你想話係英國就要自己照顧自己洗費，搵埋唔夠食
返香港就可以痴老豆老母做裙腳仔慳返好多呀??

老豆老母阿爺阿麻免稅額比你用?
要至少連續6 個月與你同住而無須付出十足費用； 即係真係打算同曬老豆老母阿爺阿麻一齊住啦
或你每年付出不少於$12,000的金錢用以供養該名父母；唔一齊住每年要拎$48,000出黎供養四個先扣到稅，你唔係諗住呃稅局呀?

供樓利息? 首期呢? 係香港買樓儲30年先再諗供樓利息啦

你返黎住中，上環
12000蚊睇下租唔租到London咁既質素

佢岩岩畢業 工都未返 你問咁多成熟野佢閪識答咩
比佢返黎啦

你會保護樓主係香港既生活？

呢個係攞走佢粒魚旦嘅理論，係英國你供年期夠 Pension有你份，你唔計？
不如咁講，老強個增長率，好多report都指出未必可以達到安穏退休目的，或者咁講，佢當初設計出黎，美其名話係幫退休，但計出黎計數係唔可能指意佢，但全民退保呢啲真退休 plan 就唔做。
Agent fee都係比人揭出黎上年先減，最肥嘅肯定係受托人公司。
如果以魚旦論黎講，你一樣唔應該供老強，無論佢cap係幾多。

真正經歷過香港2019年既人真係唔會想返黎
因為已經唔係以前既香港

所以op一定係冇經歷過

話鳩知佢返唔返黎咩
係覺得佢唔應該鳩計D數出黎講到英國生活好困難，香港好輕鬆
我兩邊都自己一個人住過，而家係英國，稅高係真

令佢覺得香港生活輕鬆唔係因為高稅低稅
係因為有父幹老豆老母係香港間接供養緊佢咋

覺得你條傻仔柒姐 人地有哂compelling reason講到明點解prefer香港 你無視人地講乜野同樓豬素未謀面就係咁叫人留英國
不過好彩樓主本身實力勁 唔駛聽你班係咁叫人移民但仲留係香港既傻仔係度指點江山

我唔明建立到黃圈
返去做嘢你講享受嘅成果係咩成果 香港冇黃圈咩

其實佢應該講
我返到黎可以 同屋企人住 食屋企人飯
每個月扔低兩三千
得閒出去屌下港女 做個港豬幾開心
好過係英國咁辛苦

咁樣大家應該理解哂
就唔好講咩英國稅高香港稅低
都唔開稅制事
係因為香港佢可以食同住屋低人咁解

其實香港使費同英國唔係差好遠
所以最金其實係去咗交稅
你講嗰啲水電費寬頻手機英國都唔係貴多好多

北上廣深都有公司出到大摩人工

好彩有你保護樓主咋。咁佢係支共底下可以做個有實力既人，好似馬雲咁安安全全。
你識左樓主幾耐？

共二代先有份啦

唔好撚佢啦

我邊隻字有叫過樓主應該去邊？ 我理解點解樓主會有呢個選擇喳 反而我好有興趣想知點解你地會知佢父幹又盛

樓主似係

計埋比你睇啦，稅高稅低拉返正常洗費係真係兩邊差唔多呀
點解呀? 因為香港低稅低住屋成本高呀，
你交少左稅但要付出租金高返咪一樣，住屋質素仲要爭好撚遠添呀

冇，邊敢。
佢係共產黨底下都保護到樓主，一定唔野小

淨係返黎交稅，用黎打壓返自己，呢下都夠撚晒，睇到唔用腦，仲話係手足。
諗住香港避稅，又唔知香港真實情況，全部都係幻想出黎。
淨係好似好醒咁計面數，後邊嗰啲就唔洗理嘅。
香港依家有幾撚慘，幾撚需要外援，佢就諗住啲ON9數，想跳返入呢個火坑，睇得出係一個天才。
外國回流啲後生仔，一般都係輸係個"悶"字嗰度。
我情願佢直接話好悶，所以想返黎，好過講埋啲撚野，計埋啲撚數，然後理順返香港嘅理由。

老竇老母嗰啲免稅額 你用唔用就見仁見智啦 我又冇鼓勵大家去呃稅局我只係講 你有呢個權利去交少啲
坦白講香港買樓首期後生仔冇父幹唔會買得到 如果買個細單位要供都唔係好吃力

返黎交稅比共產黨同怡和果埋
On99

無得你揀

而住屋成本係跟你一世呀
你揀得香港住，住到第日退休無收入你都要付依個成本先可以繼續住呀
係英國既話，入息稅唔會跟你一世既，到你退休無收入就唔駛再理重唔重稅
更加可以揀唔駛再住係倫敦租間屋一個月最cheap £12000 Band D

我都冇叫樓主去邊架，你係咪認錯人
我都知樓主點解咁耐，你問人係咪比錢樓主。咁相對地佢有危險你出手保護？

咁你想講咩呢?
咁你叫你父幹係英國買層樓比你囉

你連我問呢句既目的都唔知 弱智到咁唔知同你講乜好 你都係匿返入你老母個閪度唔好出黎獻醜啦

大家咁話

咁都理解錯就收下聲啦傻仔

辛苦得嚟係喺有自由民主有希望有將來嘅地方打拼

自己唔夠人講就叫人收聲。好啦，你收聲啦

你返到香港就知唔痴住屋企人住的話你連100k HKD都無得剩
未計萬一你有咩事要額外洗費/醫藥費

你理解錯點解我會問佢係咪畀錢樓主喎 好啦你柒夠啦

解釋比大家開下眼界

你都戇鳩嘅你用港島prime location同 zone 3, 4 租金比
我夠可以話搬去元朗大西北租間大屋住價錢同 central london比 香港租金好平呀
基本上其實住屋成本來講倫敦同香港唔係差好遠
生活費英國都唔係貴好多
最大問題係英國好重稅

叫你條傻仔考慮下樓主個concern喳

唔爭理條傻仔啦
佢之前比我撚到收哂皮
好似又係移民po定唔知乜乜柒柒

其實有無諗過人地只係唔似你條毒撚咁日日mon住連登同人鬧交喳
我得閒假期食完飯先出黎講下野喳白癡仔
你估你班傻仔講幾句人地即刻返去英國咩

咁分分鐘返到香港 比老豆屌做乜鳩返黎

我幾驚我真係理解錯
咁你理解左opposite 個邊既concern未呀？

岩 人各有志 大家唔好再講d乜

opposite個邊 = 樓主個邊？你驗左腦未
其實你真傻定假傻 係假膠可以係度認左先 唔係假膠其實可以檢討下點解咁大個人諗野仲咁戇鳩

租買都一定倫敦平過香港 仲未計zone 3/4 commute返business center都快過香港 但車費就一定倫敦貴好多

都唔知原來佢咁出名

roughly睇平10零20%囉

你係咪唔係好識正正常常咁答人問題？

當然，NI份pension，而家走難去英國未必拎到，因為供唔滿個年期

我理解樓主點解有咁既決定 同埋呢個係人生係樓主 咁我緊係會理解到樓主個concern啦 咁我理解埋opposite個邊既concern做乜呀 你不如驗下腦啦
係呢度咁多傻仔連樓主真名都唔知就係咁畀意見

某程度上港共搵海外留學生回流o係呢個post睇到係正確嘅

咁樓主做白衫仲好啦
由內部改變

你自己返香港睇下租金價錢啦，就算唔係港島依個價錢你估好多你揀

搵得仲多過大摩

大西北天水圍、元朗，400呎叫緊12000一個月，一年都14萬4。
LDN Zone 3/4，一房我睇過細極都500ft起跳，一年大約14000GBP。

按呎租計其實LDN仲平dd

樓主唔洗理班連登仔
好多連英國旅行都未去過

你都戇鳩嘅pension 唔理你供幾多錢只要你供夠10年 退休之後大家都係攞咁多
人工高嗰啲NI 一年交幾多錢呀

「都未撚見過有一個國家會唔俾自己居民入境」

佢都唔撚當你係香港人
根本唔撚歡迎你
淨係歡迎中國用商務簽證落嚟嘅專才

仲有單/雙程證

費事同班移民撚嘈
總括我自己同埋身邊朋友經驗
我覺得如果香港本身人工唔高嘅你英國生活會比香港好
但係如果你係專業人士就一定點都係香港好啲

真心好似樓主唔介意嘅白衫一定好前途又賺多好多

等睇你身體力行移民英國教返我

睇你點定義好啲只可以講除咗錢仲有其他價值

利申：樓主口中嘅專業減人工移民撚

一等重犯就有

快啲走 黑警講到明 激進本土恐怖主義

今時今日香港真係已完勒

爭在依加新入職無左長糧
不過都FG 50K, 年年加人工, 有專用宿舍/房屋津貼
NOT TOO BAD

唔洗俾樓主最介意嘅住屋開支

唔至10%-20% bo，例如Westminster zone 1，平均apartment呎價都係£1248,

仲有zone 1好少住人；zone 2有錢人區，例如West Hampstead、Queens Park、Chiswick 好多時都係£1000 左右

zone 3/4 都唔差，好區如Wimbledon、Finchley 呎價都係around £700-800，出central都係20分鐘內嘅事

留意吓香港D樓價，屯門d 呎價已經 15000 up，啟德新樓無配套呎價都要22000 up，港島核心地段再誇張d直逼3萬。 就算好區對好區，香港都係貴最少一倍以上

税呢樣野，羊毛出在羊身上

咪又係香港搵夠錢拍拍囉柚移民半退休打風流工
依家啲移民撚喺度屌柒後生仔返去搵錢 就好似上一輩屌而家啲後生仔點解買唔起樓以前佢哋都買得到咁

移民撚: 講移民壞處就係五毛

短期要既, 應該有排都排唔到佢拎
不過會有拎到既一日 掛

然後超市買野，香港無GST，外國有GST，好多時外國仲平過香港

咪講CRIME LEVELS 一定無得同香港比
無開FILE唔計, 投訴唔成立唔計

cls，樓主依兩年訓撚左
香港搞到咁仲想返黎發展

祝你好運

訓撚左唔緊要，仲要用過去香港既高人工低稅黎打飛機
我地就係睇到可見將來先決定走，人工好大機會同支那睇齊，稅收會愈黎愈高因為年年赤字
樓主慢慢返去捱啦

已經專登用交通方便嘅好區做例子

我寧願俾多啲稅俾英國都唔俾支那
我唔求揾大錢，安定同自由已經足夠

我都係廿幾歲啱啱攞到牌 的確係我儲到一筆錢有外國認可嘅專業資格英文唔差 起步唔會好難 但無諗過可以唔使返工過世

打工風唔風流我唔知 但香港就行行都俾人剝削時間長兼得唔到正常嘅尊重

on9

我諗好多選擇走既人都只係咁諗，係香港都唔係大富大貴，點會去到英國求大富大貴
搵錢今日黎講香港的確仲係有優勢，但做人咁短視既話真係祝佢好運

講外資，係香港既走得都走，唔走得要留OFFICE係中国既點解唔去北京上海廣州，
請人樓租都平半截，貪你港豬夠勤力?
支那十億人要幾勤力有幾勤力，要幾平人工有幾平人工啦

講中資，核心業務一定都係曬北京上海，黎得香港都係為洗錢，要請都請返自己專才移民同聲同氣
加上港人移民，到時一定開放更大量支那人來港填補空缺
樓主有信心可以爭到個油水位我真係恭喜佢

想返嚟咪返嚟囉，同時想走咪走囉。

無人估到未來係點，但揀得就要對自己負責，過得自己嗰關就得。

如果你只係計錢
咁香港真係搵最多
但....港豬而家連前途同高薪厚職都唔要
你就知香港已完

識好多人仲話留到最後一刻
不過佢地有BC 隨時走都得

如果樓主都有外國居留權咪OK囉, 雖然就算無都唔影響

Pension 計 qualifying NI years，新去嗰班BNO 未必夠時間攞得足添，唔係人人都攞咁多，攞最多 Pension 要有 35年供款，你係咪真係英國？
我依家話，你要計 NI，咁香港都有一個退唔到休嘅老強。
唔好諗住低能借口。
返去你就返去，你自己都講，香港係二等公民，呢度有人計啱數比你，你又唔去理佢，依家邊個 ON9 ？
你上黎淨係想吹風話英國稅高啫下話？
依家話你知香港稅都高，生活成本高，接受唔到？

你仲要係 FG，啲公司縮緊皮，咁撚多幻想。

香港搵到工記得去交多啲稅，準備好裝社會信用系統app，再準備失業，準備內偱環，準備去大灣區，比錢政府倒落海比明日大嶼，比錢啲狗去買電槍黎電鳩啲真手足，啱架啦，無視現實，想做就去做，返去啦。

睇你呢兩年都無乜理過香港，香港發生過咩事，連啲公司走都唔知，唔該唔好自稱手足。

拿拿拿, 說話唔可以咁講
中國而家有美國省長登登, 各方面都準備起飛如果為咗錢返黎嘅咪返囉
我就risk唔起為咗而家賺啲錢要賠上咗出入嘅自由, 言論自由, 大陸醫生黎香港執業等等問題
大家睇野嘅價值觀都唔同根本拗黎都無意思

入境中國隔離 到而家呢一刻都仲係個option
咁你梗係唔明點解人哋要移民
國安法又好 安心出行又好 都係中國咁上下

可能佢老豆咁辛苦年年射錢就係想樓主拎個外國國籍
之後帶兩老過去退休

佢仲未知中環講蝗語架，你由佢啦。

條友戇鳩，英國prime同香港prime差天共地
外國樓講緊以平方米計，你老母香港樓等於人地一間master suite咋

樓主自己除返呎價計，再計埋兩地住屋生活成本佔人工幾多先講啦

醫療系統又唔講，你交稅咪換英國免費醫療，又唔洗同支那人逼公立

如果唔係應該PR嚟
又上嚟玩propaganda屈英國稅率高

In 2019/20 the crime rate in London stood at 101.48 crimes committed per thousand people. Since 2015/16 the crime rate in the United Kingdom capital has increased in every reporting year, with the steepest increase occurring between 2016/17 and 2017/18.

我諗你點唔開file都好難贏到超越10倍嘅london
全歐洲top 3多清真寺
仲有一堆亞非拉同志

自己喺外國住好多年
其實樓主俾嘅fact無錯
有好多人亦無真正留意英國本地新聞
唔知外國嘅問題
最終每個人根據自己情況做最好嘅選擇遮
不過講多無謂
祝樓主新工順利

仲有，香港幾可有Freehold物業買

交少D稅? 首先英國專業人士人工低已經唔係秘密，只係D最低工資垃圾工同藍領D人工高過香港。最恐怖係英國遺產稅45%，扣除30萬英鎊免稅額，剩低所有資產打45%重稅。再加上全球徵稅，其實條數好大。除左住，英國所有日常消費都貴過香港。假設香港有層樓唔洗供，香港份糧真係好洗好多。

樓主返到香港痴父母住咪唔駛交租囉
樓主都on99,都唔知米貴，喺倫敦要萬二鎊一年嘅單位，香港起碼要萬五蚊一個月，即係貴成差唔多50%

London每日平均30-40單knife crime
每日死幾個

同啲移民撚講嘥氣 佢哋自己未喺度住過就覺得係天堂

香港2020年 每10萬人口先得842, 真係10倍都追唔上

幫樓主講埋, 香港NUMBER ONE

無錯
我喺外國工作
可以講喺歐洲經濟活動受嚴重打擊嘅時候
香港/中國業務嘅生意好穩定甚至有升
而且你可能都有留意equivalence同行業協議（or lack thereof) 嘅問題
自己決定就可以

見到呢啲廢老口吻就知又係波台狗，真係人賤有樣睇

唔建議你再回應
無意思

Exact7ly

我儲左筆錢 夠比首期 一睇 原來連大西北屯門龍床size都要近五百萬

移民輕鬆買到 同香港比直頭係豪宅

8成按揭，首期多謝一球

又咁講啦, 一球大把人比得起
40K 就過到壓力測試
不過買完唔好諗其他野啦

數係要計，不過認真講，香港已經唔再係2019年前嘅香港，所謂言論自由已經無，加上外資慢慢walk out，搵錢還可以，安居樂業我自己真係睇唔到點行落去

另外，講crime rate，若果每年過年真係認真捉賽車，燒煙花，都推高唔少嘅，問題係自己人唔計，呢個亦係好多人移民走嘅原因，Justice變晒做Joke

又有人出黎講遺產稅，知唔知有累積免稅額？知唔知邊啲先要抽稅呀？
年括免幾多？
同埋係 40% 唔係 45%，最基本個額今年係 £325,000，個額係一路會加。
兩公婆，好多時都唔洗交，或者交好少，有埋累積額，傳去下一代，千萬以下嗰啲都係交有限稅，最後可能只係整體嘅幾個%。

咁如果你講過億嗰啲，就有其他方法去交稅，但都唔係全部嘅 40%，因為有好多唔同方式嘅減免，特別係遺產包括公司類別嘅資產。

返黎香港？ 傻撚咗呀你？

外國咁多大愛左膠鍾意收留難民 唔加稅都偷笑

香港唔掂，加稅係遲與早
你個柒頭，唔死都冇用！

連埋屋兩夫婦有一百萬鎊免稅額，而且生前一段時間轉讓會減免

另外，5毛你哋金主之一民建聯吹風要加稅同重設遺產稅喎，點解仲好意思講香港稅低嘅

搵錢要緊 老豆就行埋一二邊先
[藍絲mode]中國大陸退休制度好過香港咁多同埋物價又平咁多, 兩老直頭移民去大灣區唔好阻住個仔係香港搵錢買樓
[/藍絲mode]

香港低稅係隱藏左係高樓價背後

其實even London 大部分fg都冇£30k

樓主要返香港個主因係英國稅貴，但冇諗過貴係有原因
返到黎香港，你需要俾嘅生活+無形成本，拉長黎睇貴過你留喺英國交稅
不過世事無絕對嘅，可能樓主啱啱返到黎，香港就重光呢，到時個個走晒就到樓主發圍

我供得起有餘 但唔會咁做

去外國做二等公民起碼似返個人 係生活 唔係生存

咪傻，藍絲最後咪又係condom，你估自己真係有親過14億支那狗咩，人地都做緊韭菜，憑咩藍絲會有特權

黃絲走曬、死曬之後一定到藍絲，坐等鞭屍

你係咪喺其他po之前講過好多ibank fo問題？
我有d印象你次次講嘢都好有內容
今次都係一樣
lihkg有你呢d user真係難得
加拿大同美國唔知
但講英國同ibank部分我完全認同

巴打講嘢係好有point fo 精英果然唔同啲

其實有好多嘢可以share
不過我又唔明點解要花時間將share自己d經驗換來俾人屌老母？

依D就真係有質素既留言喇
根本個個地方都有好同唔好，從無人講過移民外國只係得好
尤其而家未來香港都唔當你係自己人既時候，根本走唔走都似移民，都係難生活，係香港你要識普通話，係外地你要識外語
咁不如早D揀個自己認為好既地方建立過生活好過
如果仲用緊80年代香港起飛果種狀態黎幻想香港會一直美好，真係唔知好笑定話佢弱智好

屌醒班戇鳩啦
屌你既人全部都係身處香港既人 日日聽kol吹湊英國

唔係話阻止人黎英國 係要了解左個現實先

Pin左
從來我呢個post都冇鼓勵或者反對大家移民
只係想講點解我認為英國係我心目中唔係一個理想嘅地方
樓上個巴打就寫得好仔細 移民撚做決定之前 可以參考吓上面嘅意見

武漢肺炎後，個個政府都要加稅回血

連登成班公屋低學歷人士，樓主你有ibank offer人中之龍咁濟仲上黎呻真係去錯地方

重點係美國識印錢，香港只係識掛勾
印出黎既錢唔係入自己袋，但就不斷跟住美元眨值
樓價只會因為銀紙眨值不斷火箭咁升上去，真係含得撚橡皮糖

然後人工追唔上，加上香港無自然資源賺外匯，只係靠中環賭場支那錢滾錢

呢個真係嬲撚咗
準備移民一定感受到
美國印錢俾美國人駛 然後港幣貶值
而家先唱錢 冇咗一截

係乜都做唔到，之後比3、400呎樓lock住，是但一個失業就煩

補充番少少
我一直都係想講英國個稅太重
一來香港免稅額多好多
二來香港過稅率亦都比英國低好多
我當大家搵同樣嘅錢淨係扣基本免稅額 (都唔計正常香港後生仔畢業都係同老竇老母住)
大家搵30萬一年
香港課稅額300,000-132,000-18,000交9000
英國交income tax £3,500 + Ni £2,460 total £5,960
根據2020/2021 課稅年度

個分別係 fg 留喺香港先唔比較做邊行 真係袋自己袋嘅一定比英國多好多 (assume 食同住都係屋企)
咁樓主覺得喺香港做’二等公民’ 冇問題嘅話咁係佢嘅觀點

所以一直都話 樓主記住條路自己揀就得
話唔埋大把北水落黎, 過兩年做食蕉都FG 50K
之後咪年年得閒就飛去英國笑柒我地

ON 9

咁香港稅低就出晒名，只係入息稅低其中一個原因係有巨額印花稅補貼，印花稅就源自中環賭場同埋樓市。

若果無印花稅補貼，香港邊可能咁低稅

你講呢啲一陣連登loser又出黎咬你暗撐留港架啦

當你諗到香港最差
外國諗到最好

老閪都走
但事實係咪咁呢

其實無事無幹一個普通香港人係十年前從來都唔會諗移民依樣野，根本唔關佢地事，香港低稅衣食住行方便美食天堂依D問阿婆都知既優點係全世界都知

但點解引致今日有移民潮，唔係真係靠連登吹出黎，而係實際有D事情發生緊甚至發生左，先會令人決定放棄留係一個曾經咁好既香港，如果唔係無人會寧願喊住都要走

咁至於你話發生緊或者將來發生既事，可唔可以COVER以上講住係香港既優點，就每個人自己衡量都唔同啦，你衡量過覺得值得咪得囉

我同樓上巴打一直都冇反對過你哋班移民撚去移民
只不過都係好客觀咁講會有啲咩矛盾
我自己個人意見亦都覺得藍領低收入嘅人去英國過嘅生活係更好
其他生活上歧視嗰啲嘢有排都講唔晒雖然我冇俾人直接歧視過但係亦都睇得出好多亞洲人(non bbc)係英國都係地位比較低
祝你快啲嚟英國嘆世界

望一望香港法庭新聞

人哋連一個歡迎支那人嚟多過本地人返嚟嘅地方都無所謂囉
咪由佢返嚟囉

其實講真
如果香港唔係因為要回歸，同on9 777搞送中同國安法
本身係幾好住，某啲位仲好過外國
你見當年64咁大件事，都仲有大把人選擇留係度

但而家國安法玩走埋外資
你嘅睇法已經唔夠update

Meanwhile 广东省返黎免隔離 中左武肺仲有港共幫你冚

係架, 不過你真係忽略左點解一班白領寧願搵少D都要走

本來移唔移民都係自由黎，連中国人都有既自由，
有人有錢鐘意試下去第個地方生活，生活唔掂返返去支那，每年都大有人在

但睇下而家香港?
連選擇移民自由都無，要禁你一世留係香港，你渣本護照唔認你，你走左出去唔好返黎，威脅取消埋你居留權

我唔知生活係一個無選擇權既地方可唔可以COVER到低稅方便依D所謂優點

我其實覺得樓主有主見，決定自己行嘅路無問題。
只不過想講柒婆擺明係優待大陸人
明明兩個地方之前都爆疫症
叫佢封中國就話會助長歧視
之前仲要做大龍鳳專登接武漢啲人落嚟
封外國就9秒9，封到連居民都唔俾入
擺明大細超

講真唔見得英國特別歡迎香港新移民 自從brexit英國都有好強本土意識

仲要唔准記者用武漢肺炎，但自己用英國變種病毒

我嘅觀點係嗰班白領一早喺香港pro-established嘅環境下已經上咗岸 當然可以好有志氣咁樣走

其實係邊條法例禁止左香港人移民?

所以我咪話香港人喺香港係二等公民
從來都冇讚過個政府跟住就比班移民撚追住打
好似唔走就係漢奸

無睇立咗法可以唔俾出境？

可以去1960年東柏林問問幾時話起牆唔俾走

好多人拎住四五十萬都想走，個感覺就好似當年上海驚共產黨走難落香港果班咁，有個錢o係身都想走

政府兜緊係針對入境渣, 聲稱出境無影響
不過唔會寫明係法例入面 似曾相識既手法

兩年前邊條法例唔比你講光復香港時代革命呀?
無謂為嗌而嗌啦，有D事實擺在眼前
人地都講左每個人都有自己衡量價值既方法，無人阻你返港架

其實好撚可悲
不過祝樓主好運啦

連登好多人ff英國人好歡迎佢地

佢好似話會改法例賦予入境處可以唔經法庭就唔俾某啲人出境（exact wordings好似係唔俾人搭交通工具個啲）
同埋之後入境處可以陀槍

前幾日啲新聞嚟

咁你又唔係無兩老幫
真係撈唔掂/走頭無路咪返香港, 而唔係試都唔試

當然直接返香港完全無問題, 你接受到就OK

大律師公會又指，現有法例已存在禁止離境的限制，包括干犯刑事罪行被捕、防止疫症傳播，而《香港國安法》第43條亦列明當局可向疑犯要求交出旅行證件，因此難以理解今次修例的目的。
唔明呢條修例同現行法例有咩特別唔同， 咁就等於唔俾你移民?

好老實講, 點會唔係為錢
兩相情願咪得

你人品好好
希望你事事順利

住share flat 係咪好難頂

直接可以唔比你離開

佢個修訂係正苦有權用行政命令禁止某些人用交通工具出入境，而唔需要上庭，即係變相柒柒柒講一聲，某批人就不能出入境而唔駛經過所謂獨立司法程序

大律師公會都話唔明呀，你話無唔同?

你都識講係為咗錢
唔認為英國真係咁歡迎咁多藍領入去 本身英國已經大把黑人東歐人擔當呢類職位

唔洗經法庭
即係100%政治決定都得

咁我又無講英國人會歡迎香港人嘅
但當你見到港共政府連自己香港人都唔尊重嘅話
就知香港人好快會連二等公民都唔再係

不過 如果喺香港做隻港豬係可以好開心嘅

遲下連登都上唔到，真係開心
今日又封一個台灣網

買硬VPN，佢鎖網手段越黎越同支那睇齊，最仆街係唔撚柒認

睇你覺得自由定錢緊要囉
暫時嚟講喺香港人工係高好多嘅 但相對地要負出嘅代價亦都唔少

你當我杞人憂天啦 歷史上極權都係會阻止平民離開 到真係寫落法例鎖國之前都無人知佢下一步會點架 可能奴隸主會網開一面放過你呢

Btw仲斟酌法例條文字眼寫法

SORRY我真係揀左自由，有錢無定洗
何況已經解釋過唔係真係人工高，你試下係香港問一個基層佢會唔會覺得37.5係高
只係中高層黎講而家依一刻扣埋稅的確係人工比較高，但相對住屋成本已經反映曬有突，而且遲下中資專才大軍壓港，你香港二等公民仲保唔保得住份工都難講，到時齊齊做基層，係英國做基層起碼有尊嚴，係香港做基層

依家唔洗法庭申請都可以唔俾你出境

下一步一定係配合類似社會信用評級，你低分就可以唔俾你上飛機

佢話英國收人都係為錢，我同意，一買一賣
但我真係唔知中國留人係為乜，為佢面子，仲要唔係一買一賣而係夾硬黎

要有一定分數先有出國權利

香港差餉都唔少錢
只不過平時唔係你交緊係唔會察覺到要咁多錢

支那最叻就係"整死人"，睇下新疆、西藏就知，你班舊人死撚晒我先可以放新人落黎做神功戲

老老實實，其實話外國交多稅呢樣嘢個概念好虛無，啲人成日講到好似賺唔到錢都要交稅交到變負收入咁。無錯你搵得多交得多，但你交完都係會多錢過搵得少嗰啲人㗎啦

依刻有未呀 仲未實行就咪危言聳聽啦 就算有都唔緊要啦香港税咁低抵返曬

玩政治既野，英國人手段高幾皮啦
我明知一買一賣都心甘情願過去比英國人賺呀

你中共係想留人想留住資金保障自己國家利益既，就唔撚好玩串個場，比多D著數香港人，咪無人會揀走囉 佢調返轉，乜都高壓強迫

我睇唔到香港未來2-3年會還原去返2019年前，真係唔會，只會全面新疆化

你覺得英國對香港人好啲
定係港共對香港人好啲

我都同意，無著數點會開咁大隻門，但正如你講，佢肯攞我肯買

支那純粹面子問題啦，無人開門佢就話留島不留人因為大多數人走唔到，到有人開門大多數人走到就唔俾人走

就算唔係打開雙手歡迎，最少唔似得喺香港嗌2句口號都要拉要鎖

英國，甚至加拿大、美國都係睇錢做人呢個一定係事實，亦係藍屍口中最大理據，但人地唔會過橋抽板，但支那港共真係修橋補路無屍骸

無人FF英國會好歡迎香港人
只係香港呢個環境唔歡迎香港人
連樓豬一片苦心想仆返嚟做二等公民都困難重重

計返支那稅+五險一金仲高過歐美國家 而家話補貼香港人返大灣區同可以交香港稅已經屌曬鬼 民賤聯仲話加稅 庫房又無錢 唔知可以低税幾耐

我都睇唔到 可能樓主睇到？

邊個叫你返大灣區

我地要1989啊

往好處諗
總要有人生產人血饅頭
正如新疆有集中營先其他國家先肯開始反支

唔洗返架林鄭會幫你融合 你已經喺粵港澳大灣區好耐啦

可能賭粟米刁好快腳痛

……其實你係咪無sub蘋果rthk/睇新聞
好難想像上開連登但可以對香港消息一無所知

你考慮返香港之前無了解返最新情況
其實都係一種冒險

咁即係邊條法例禁止左香港人移民?

你係咪覺得自己醒過班大律師

人地都好subtle咁表達有問題
你條on9仲信政府唔怕

睇＃265啦
準備禁出境啦仲講移民

香港人依法享受基本法授予的出入境自由

咁即係而家仲未有法例禁止人移民啦

國安法都無寫明唔準講乜野口號

大陸法律不嬲有咁vague得咁vague
俾空間極權亂拉人

同埋，到立撚咗法，你到時就走唔到啦，例如東德

例如東德起牆咁

咁佢係法例上只係有機會阻止人去移民，唔係法例禁止喎先生
有時唔係有soundbite就大哂架

最弊好多香港中產都過千萬資產，未有錢到可以整信託/買地/靠公司果D避稅，又唔係窮到唔洗俾。兩頭唔到岸，咁樣先最尷尬。當你一層太古城1600萬自主物業，已經遠超免稅額，扣你幾球野就梗噶啦。

所以中共識玩架，唔洗同你寫清寫楚，等你無得話佢有咁做
信不信由你囉，反正我飛走左

你講得出呢句我諗你都應該無點睇過共產黨點做嘢

阻止同禁止有咩分別

刁帝都有機會大發慈悲收返國安法同落實真普選井水不犯河水

死傻鳩想死番香港建設社會仲夠膽叫自己手足

屌你老母生個白痴仔曬錢供你去外國你老豆早知射牆好過

我諗你誤會左我意思，我從來無唔排除共產黨係會制訂法律禁止移民，只係想講而家目前為止香港的確無任何一條法例係禁止人移民

中国都有人權添 不過14億入面唔知有幾多先係人

天真過天真嬌，然後話人危言聳聽
支那憲法咁寫架

唔識同你討論
講法例唔斟酌字眼又搬龍門講其他
咩都唔使講啦你下下搬龍門

有既話
樓主就唔會開PO啦

14億入面唔知有幾多先係人
唔當你係人又點會比你有人權

而家有冇一條法律禁止舉光時旗? 有冇一條法律禁止唱榮光?
你試下而家出去做，中国式法律無寫代表無?

唔走就漢奸就誇左啲
不過講真 既然你自己都覺得香港人係香港係二等公民
就真係要做好心理準備 賺多啲after-tax salary係有代價既
日日有新鮮野有排受

你交30%稅，女王政府比福利民主你
你交15%稅，港共政府買子彈打鳩你

你係咪好唔熟大陸做野方式阿其實

你忘記咗人大釋法？忘記咗之前啲官口口聲聲話國安法無追溯期？

唔熟其實可以問，無謂係度獻醜

其實你應該問返班移民撚？
究竟佢哋清唔清楚英國嘅生活環境，唔好係咪都盲撐咗移民先？我唔認為所有嘢都係非黑即白

因為而家其實係無得唔走
差在走去邊個國家
唔係個個人揀英國嘅

大家自己有分數架啦，多謝你關心喎

屌 同連登仔argue真係哂氣 你鍾意啦咁

On9 council tax 係fixed rate

駁唔到呀？

你係咪好唔熟大陸做野方式阿其實

你忘記咗人大釋法？忘記咗之前啲官口口聲聲話國安法無追溯期？

唔熟其實可以問，無謂係度獻醜

原來OP真係離撚哂地天真撚港豬中撚哂
分分鐘仲要係藍絲 咁真係快d返香港好啦
唔好留係英國失禮人

我邊句你唔認同你可以講

我唔係law底，對法律理解冇你咁認識
以我所知當兩條法例有衝突，好似係基本法 should prevail

唔駛啦 有乜好講姐
聽日斷頭台殺哂泛民本土派都可能會係香港發生添 因為中国式法律無寫唔代表無。
你繼續啦下 我一直只係話到而家真係無一條法例係禁止移民架姐 講完

可能真係無追溯期
不過你做過, 要拉撚左你先, 唔比你保釋因為可能阻止唔到你再做

其實我明白你寫啲資料上黎俾人分析嘅原意
只係我想講香港嘅環境已經衰緊
好多外資freeze headcount
5年內就轉office 去其他地方

所以先話你嘅資料已經唔update
所以明知去其他地方會辛苦過留係香港，都要離開

次撚次都唔夠人講就話人連登仔
你咪又係連登仔 次撚次見你覆po一係比人輪大米 一係比人撚
好撚慘

好撚天真好撚無知

我又唔介意係連登畀人屌幾句既
不過睇你條毒撚咁在意你有無撚到我呢個只係得閒無野做先係連登鳩UP幾句既普通user唔出聲 都覺得你介意既

無理解錯，因為你仲係咬文嚼字
舉例，共產黨搞艾未未係用咩罪名？

其實客觀啲嚟睇，唔係法例點寫，而係對政府無信心。即係話無論法例點寫，幾多灰色地帶都好，呢一班人都會向住黑色個面去理解，而事實上中共既法治就係自己有利就白，無利就黑，法治嘅可預見性盪然無存。

你唔係普通user啦
次撚次睇po都見到你 咁都仲係普通

哦 你鍾意啦 唔阻你呢個移民專家繼續畀山埃貼士畀做過ibank既樓主

快d返香港啦 其實唔駛再勸OP
香港係比狗住 佢鐘意返咪返

冇人叫你住咁貴

做過? 佢留學生黎

每個Council banding 比嘅錢都唔同

你咁醒 簡單解釋吓我真係唔識

你當人大釋法係死嘅?

建議你睇返早兩日肥佬黎終審保釋案係點講

咁咪試吓司法覆核條規例有冇違反基本法第31條
法律字面同理論上係一回事 執行同司法公正係另一回事 仲加上而家中共港共都吹風話有人濫用司法覆核制度要改到啱佢心水為止 仲未計人大常委嘅解釋權

附件三都係基本法

基本法原完係憲法
但因為有左国安法後 基本法做既野同国安有衝突
国安法優先
而国安法係萬能key 港共支共想點用就點用
換言之 基本法已變垃圾

搞笑 基本法should prevail
仲未知依家香港點樣運作呀?
咩prevail
rule by law呀on9

咁公道啲講，之前屯門近少少市中心，300呎都要$15000。而家我估有機會跌到$12000左右。

佢13500 都真係好公道，港島屋宅區細樓樓價都係zone 3 級。如果你唔係住唐樓/屋村既話。

倫敦一個月£1000都叫貴 建議你同班移民撚了解吓當地環境先啦

本來講tax都真係冇得講 英國tax係高
但講到香港法制 仲要幫港共講法律點點點保障香港人
傻撚左呀? 你係香港住係狗 係奴才 你一反就捉你入冊
你可以搵錢 你可以仲有低稅制 但你係狗冇人權冇自由
就係咁簡單

正解
不嬲大家都會對唔同國家有唔同適應程度，
樓主衡量過覺得英國唔啱心水都好合理嘅
不過香港隨時間逐漸赤化之後樓主仲接唔接受到就係另一個問題

就咁睇樓主好似都冇點了解過港共呢個moment點樣用緊國安法黎玩野

巴打唔好浪費時間駁樓主啦
睇到基本法 should prevail 就知佢活喺平行時空

呢到個個反對樓豬返嚟嘅
一個二個都係冇出過國嘅鍵盤移民專家
阻住樓豬返工發大財要不得

你上邊段字，你打得好有心機，資訊性好高，但樓主嘅想法同你講嗰啲唔係真係好有直接關系，唔知你有冇睇佢之後嘅回覆。
佢只係著睇係要比幾多野出黎，返香港可以痴住老豆老媽慳下錢咁，你四為去搵食，係兩回唔同嘅事。

我覺得講你講嘅野都有少少同香港嘅現況有啲脫節，例如教育，香港又可嘗唔係要搬屋去駁校網，一樣要去補足 18 般武藝，1歲開始返學。
依家講到明小學已經要國安法相關教育，香港個未來係不敢想像。

稅嗰啲，香港好似好過癮咁，但月月收入十幾廿萬，咪又係為一個家庭月月清？唔係去到月球人星球人，香港都唔係好好過。
香港稅，其實去晒啲樓後邊，好多癮藏左嘅稅都係好大舊錢，香港免稅額後嘅標準稅都去到 15%。
買層樓交嘅稅可以係一次過幾百萬，之後都仲要交稅，外國真係限非好有錢，否則成世人都未必交到幾百萬稅，仲未講租地地契年限喎，
之前大家都可以一廂情願，依家都燒到埋身，最近到期嗰啲， 2030就會讀第一次續期。

講話藍領白領，係美國英國行下，的確係有錢同窮人都係入嗰啲舖頭，特別係美國，食又係食嗰啲野，當然你話Fine dine 就無得講。
但有時唔係因為搵錢多少嘅問題而令佢地停留左係同一層生活，而係人地個最低嘅 standard 已經係去到比正常高嘅standard，就攞香港黎做對比，自己觀察，美國同英國嘅食材都平過香港好多，但高質過香港。
average life standard 係高過香港。
窮人有錢人都係著嗰啲衫，去嗰啲舖頭，咁當然都係有啲周身債嘅情況。

香港已經係唔同左，無得以一廂情願嘅方法繼續行落去。
當然唔係話今日衰，聽日就仆直，香港枯萎嘅過程應該係漫長而痛苦嘅，香港仲有錢搵嘅，1-2年內，但長少少應該玩完。
有時講咩法制會影響民生經濟，好似好抽像咁，但事實上係會影響私人公司做決定，又係嗰句，其係一時三刻唔會睇到。
再有一單好似美領賣唔到自己啲物業嘅事出現，就會見到多啲。

再考慮到M型社會會越黎越明顯，如果係中層嘅，更加唔應該留係香港，因為大多數都會跌埋落去下層。

出左去係呢個時刻返黎，等如幫對手加油黎打壓自己。（當然如果佢係藍絲，咁佢應該唔洗問，直接返去就得）

都唔知做乜
講到好似移民撚鐘意香港
驚OP返香港爭飯食咁

我係支共我不知幾想多D人留香港人

之後有d柒頭話邊個養op
屌依家係op有得揀留英定返香港
正常人都識揀啦依個時勢
依家唔係亂咁推人去外國移民
係佢本身已經係外國生活緊

無錯
講教育
而家基本上大部分band 1已經變咗直資
同十幾廿年前完全兩個世界

留係香港讀，除非你入直資或者ib
如果唔係已經今時唔同往日

其實樓主去定留衰D講關我隱事
不過就唔好攞D錯誤資訊出黎講，香港低稅既背後係乜野，外國高稅既背後係乜野，大家拎曬出黎講佢都可以扮阿叻我睇唔到

你都list 咗兩種方法
咁咪ok 囉

樓主讀呢啲科入呢行 都係睇錢行頭 都唔想睇將唔將來

其實樓主有無諗埋如果返黎幾時走定唔走先
2046又走唔走

留名睇你哋坐言起行
少少意見不合就俾人屈係藍絲
幾時批鬥埋啲黃店喺香港賺錢交稅俾政府

OMDB依家都冇聲出啦 仲基本法should prevail
知唔知咩叫人大䆁法

IHT 真係好睇邊個比邊個，如果spouse 係免嘅，下一代就會有累積嘅免稅額，傳比下代有物業免稅額 £175,000 有得 topup 上去，仲有公司類。
反而信託佢就一早殺左呢條路，未死已經要比，但海外又難講啲。
IHT 你比錢，自然有人會幫你諗掂佢，只能說比佢 40% 出黎個印像平。
黎緊香港都應該會重開遺產稅，所以都唔洗係呢方面諗咁多。

買避税求其去isle of man cayman island 開間空殼得啦
英國人走稅叻過你添呀

佢地無貼身感受到個變化
佢地個香港停留咗係80至00年代，或者至10年代
所以miss咗好多位
特別係人在外國，自己無仔女要係香港讀書
未必追得咁貼

唔好咁講，小弟都唔係law 底，只係大家交流一下者，睇另一位ibank 巴打同你的資訊都令我認識外國s多左

而字面上我一個門外漢睇字面上新法律同基本法無衝突，無話唔比你出境，只係唔比你坐交通工具者

所以都無謂批鬥樓主

問題係ibank係香港dominate by大陸官二代富二代
或者至少有流利普通話

其實咁計法，同佢係英國搵工困難度相差不大
樓主仲返香港有少少作死feel

除非佢係最最最top大學grad，牛律劍橋果堆

但如果係最top大學應該唔會想黎連登問呢啲蠢問題

上黎

宜家香港個政府咪係咁
你未經歷過社會主義鐵拳真係唔知香港發生緊咩事

馬雲都做過首富啦
要還架

我唔係電腦唔係樣樣都識 屌你老母啲黃絲塔利班郁啲就起晒鋼
好似你咁大家好聲好氣傾吓計咪幾好

如果本身已經攞咗bc
咁佢鐘意點都得
此po已完

就算未拎BC, 都係佢鍾意點都得架
條路自己揀

講忠言＝塔利班

其實我覺得上面叫你唔好返黎果班係真心為你好
如果想你死，應該彩你都傻

咁講真又唔一定要BC嘅世界咁大，
佢做順民賺夠錢都可以再移民去其他地方

但樓主真心唔好仲傻豬豬覺得而家嘅香港仲係佢走之前嘅香港咁

走得甩咪係
依點+X哥真係NUMBER ONE

睇返樓主講過嘅嘢 從佢口中真係feel到佢覺得自己好撚醒睇得好通透

唔係塔利班
係阻住樓豬返工發大財嘅無知鍵盤黃絲移民撚塔利班
樓豬早啲返嚟香港隔離早啲返工
無連登loser阻你交少啲稅發大財

我同意有啲人係無撚計走唔到，絕對唔會批評無撚計嘅人，但你肯定唔係嗰啲人。
睇你話基本法 prevail 都睇到你係無乜相關知識，基本法對大陸黎講只係佢其中一條法例，連憲法都唔係。
釋法權係絕對嘅，基本法由頭到尾只有 Art 158。
不過國安法之後，香港嘅普通法已經崩潰緊，唔應該再攞法律出黎講，因為已經消滅左人權同埋法治，上邊巴打講得啱，依家係Rule by law，法律已經變成左政府專用嘅武器，好快你會見到挑戰政府嘅司法覆核，會動用國安法。
呢啲唔洗專業先識架，睇下新聞都會明。
唔知手足你呢兩年係咪瞓左？呢啲一定要知，特別係係你返去之前。

我話如果你係藍絲啫，見你睇到個錢咁大，明知返去係做二等公民，都要想返去，覺得有茅盾，我直覺覺得你唔係藍絲，不過就相當短視。

我都識有啲英國讀書廿頭，返左香港轉頭又去返英國，望一望香港覺得無希望情願係英國，佢仲有幫其他移英巴打添。

返左去，你未必有第二次機會出返黎，中共係唔會眼白白比咁多人同錢流走。

講夠，祝你好運呀年輕人。

英國人講野仲subtle
佢去英國咁耐，可以咁都唔明

裝睡的人真係叫不醒

我一開始只係想討論由英國返嚟香港嘅辦法
然後就比移民撚spin咗個post講到好似返嚟做嘢就係助紂為虐幫手打壓香港人

講真，
呢度有幾多個會同佢爭果啲fg做嘅ibank工呀
痴線當呢度quan fin 同學會咩

話阻人發達果啲，真係諗太多

SORRY 依加事實真係咁

Exact7ly 係我想講嘢
英國人就最撚笑裏藏刀
懷疑樓主係英國都係同啲香港人圍威喂

咁我諗果啲人又延伸得太勁

不過叫你唔好返黎嘅 同你講果果啲人 好似唔同人黎

無錯
其實我幾鐘意美國佬
雖然多左膠，但正常後生相處比較大方

好可惜輪唔到我去

就算樓主係 FULL BC 佢係香港出世都係中 "中國公民" 四個大字，桂民海係大陸點中招，黎緊香港都係中同一招，今次將會係大規模地中，呢樣英政府前幾日出左statement，同埋講左加拿大出嗰個只認加藉嘅方法無效。

保安局條新例，如無意外都係針對呢樣，佢唔會經常 exercise 但會好高週咁玩幾次，都係寒蟬效應。

咁每個band嘅fixed rate 關層樓幾錢咩事

1條友fg係倫敦要自己租apt嚟住係你on9
你又要有懶有骨氣唔同屋企攞錢
你唔係咁撚醒都唔識得點樣慳錢下
倫敦1000一個月絕對係正常 但係人哋係咪一條友住先

How much council tax you pay is based on the ‘band’ your property falls into. Band A is the cheapest and band H is the most expensive. However, taxes also vary according to your local authority.

Council tax bands are calculated using the value of the property you live in as it would have been at a certain point in time.

鍾意自己住都唔? 唔通我又要要求你去迫劏房?

你話你鍾意同屋企人住算啦 咁咪一定要返香港

大佬香港搵到工返香港都要比連登仔批鬥?

咁快啲執行李返香港開工啦

咁你咁講
交稅/唔走/係香港消費咪一樣係打壓香港人
收皮啦

執咗啦咪諗緊究竟用邊個方法返嚟

係咪4月開application

唔清楚 我唔使用visa

為左交少D稅, 依個理由有D不合時宜姐
不過條路自己揀

屌 又唔係問你
屌你老母呢條友真係醒過頭

我諗唔到有乜理由會唔係啦
當然你可能只當香港得500萬人

無錯
大陸之前都想捉啲雙重國籍嘅貪官好耐

然後今次會順便搞埋香港人
等在港外國國籍人士失去領事保護

算啦
再講落去 樓豬會話你批鬥佢

Action speak louder than words
我從來都唔係討論移民定係唔移民呢個問題, 而我都唔覺得返嚟香港做嘢係奶緊個政府
我又唔見得你會過嚟英國得個講, 按你個邏輯你仲喺香港咪又係幫兇

講清楚先
留喺香港係幫兇呢句唔係我講嘅 係第二位巴打講嘅
我只係覺得你對香港嘅諗法好天真好on9
再者你又何以見得我人一定喺香港嘅?

不如比個post 完啦
兩邊喺度屌嚟屌去有咩意思

唔好意思咁我認錯人將你當左係其他鍵盤移民撚
既然你唔喺香港身體力行講呢番說話係比較有說服力嘅

所以咪走囉 個問題係邊
我無立場架
你絕對可以唔同意 交香港稅係比人買裝備打壓

放心 香港好快會加稅

變革香港

都係睇彩數 遇過好nice 遇過成日隊草古古怪怪既

香港稅率差唔多係全世界最低加埋又多免稅額
就算加都一定平外國成條街

樓主俾人批鬥好慘

不過香港嘅崩壞速度真係好快

過多一兩年就電話實名制，加埋呢排嘅封網措施真係有可能會學中國咁整防火牆（雖然識整VPN嘅都出到去）

同埋陳茂波上年已經開始放風想搞消費稅，仲要啲疫情支出同埋明日大嶼燒咗咁多錢，睇怕過幾年都會加稅㗎啦（雖然都係遠遠比唔上西方國家啲稅）

我諗好多人想走嘅原因都係因為uncertainty太大，無人知會變上海定變西藏

祝樓主好運啦

咪重難頂過係香港自己一間房

英國Freehold物業送埋capital gains tax 俾你
我粗略咁睇除咗倫敦嘅物業基本上其他城市樓價都係好穩定買其他地方可以慳埋cgt
有興趣喺條link度睇吓你想買嘅地區historical data

唔知有冇get錯樓主意思 英國自住物業唔使俾稅

咁支那呢？ 好快同支那睇齊

邊條法例講架

ibank專收呢類人

香港物業都唔使比稅 印花稅就全世界都要比㗎啦
我嘅意思係你賣出去如果個價錢係高過你個買入價要比增值稅

英國首次置業唔洗畀印花稅喎
CGT全歐美國家都要交，你咪留係香港炒樓炒到成個市貴哂囉

英國稅嘅話自住個層唔洗俾CGT 可以望望條link講Private Residence Relief

反而香港炒樓有機會要俾利得稅(rare case)同埋三年內賣會好重special stamp duty

睇你買層樓幾錢囉倫敦就基本上一定要過 £300,000
You can claim a discount (relief) if you buy your first home before 8 July 2020 or from 1 April 2021. This means you’ll pay:

no SDLT up to £300,000
5% SDLT on the portion from £300,001 to £500,000
You’re eligible if you and anyone else you’re buying with are first-time buyers.

If the price is over £500,000, you follow the rules for people who’ve bought a home before.

大家唔好再撚op啦

未實際買賣過唔可以肯定答你
you did not buy it just to make a gain 呢個唔知佢點define
You do not pay Capital Gains Tax when you sell (or ‘dispose of’) your home if all of the following apply:

you have one home and you’ve lived in it as your main home for all the time you’ve owned it
you have not let part of it out - this does not include having a lodger
you have not used a part of your home exclusively for business purposes (using a room as a temporary or occasional office does not count as exclusive business use)
the grounds, including all buildings, are less than 5,000 square metres (just over an acre) in total
you did not buy it just to make a gain

如果你話要買Prime 過3百萬港紙咪要交Stamp Duty，但你睇返香港lump-sum同價位都係要交

呎價平起碼一半，出去遠少少嘅zone己經大把under £300k

同埋所謂CGT係唔計本金，唔想交稅可以返香港，但有得拎BC一定係拎咗先，唔好斷自己後路

PS：香港政府啲稅收唔會回饋返香港人嚟緊明日大嶼會用1萬億，香港人冇份

CGT係唔計本金 大家字面睇到都應該理解到 可能我表達得唔好啦
正常英國投資賺咗錢包括買股票都要比
香港中產層樓正常都過1000萬 如果移民過嚟我諗都唔會買嗰啲危險地區 買番啲要比stamp duty 嘅價錢

自住嗰層真係絕大部份情況下都唔洗俾架 樓主拗個啲反避稅條文同屋大過五萬呎係好少數嘅情況

另一邊廂民賤聯吹風加GCT同estate duty

(XG01唔貼link)

倡「二次分配」 增物業增值稅、遺產稅另一名副主席陳克勤提出推動經濟發展改革，讓香港進一步融入灣區生活，包括做好金融、保險方面工作，強化本港人民幣離岸中心地位。「二次分配」方面，陳克勤指港府應考慮研增加物業增值稅、遺產稅等，以收窄貧富差距。

£300k唔洗去危險地區買
二手樓好多呀，去Auction睇多啲

我啱啱睇完啲中文source 就話自住唔使比cgt
不過唔係好清楚如果你賣咗層樓賺咗錢換間大啲嘅或者好多英國人啲小朋友升小學中學就轉地區換樓 唔知使唔使比cgt

廢青學生一個 單純幫屋企人做吓資料搜集，順便諗埋自己如果係英國公作嘅前途

工**

同埋英國有個幾好嘅政策Help to Buy: ISA for first time buyer
你放錢入去呢個戶口佢就比certain%你 同埋有個cap 詳細自己睇吓我都唔係好了解

英國啲稅務好多好複雜 搵個advisor處理最好

auction 樓可能有好多hidden problem 通常都係熟嗰區樓嘅人先會買或者 專業投資者
通常係市面賣唔出嗰啲樓先會攞去auction

H2B ISA停咗好耐，而家得LISA
但Ldn個cap £450k，見得人既2br都唔止

換樓可能要比係咪啊?
Lastly, homeowners must be able to demonstrate that they didn’t buy the structure merely to make a gain. For those who have lived in the unit for years to declare it as their primary residence, this should not be a problem. However, this component could become problematic for those who flip homes. If you purchase a home as a fixer-upper or as an investment, you’ll likely have to pay CGT upon sale.

Flip home/fixer upper係裝修完間屋即刻賣貴過市價 咁如果你裝修到好靚又無用過即刻賣咪有機會俾稅局質疑你係想賺一個額外嘅收入

類似嘅情況香港都有機會中利得稅架

可以參考吓30萬樓下嘅樓究竟係點

No, you don't need to pay any CGT on your primary residence. Doesn't matter if your house price is tripled or quadrupled in value in the last few decades. This also applies for foreign residence btw, including your HK home. ( Big win for the baby boomers )

Nominating a home:

換樓 however, will usually require you to pay extra 3% stamp duty first until you can apply for a refund

呢間屋嚟，睇你講apartment定house
Stamp duty free:
apartment £300k
house £500k

英國唔係得倫敦 但香港人搬極都係香港

高級打工仔通常都係留返喺倫敦

樓主呢個情況同我嘅親戚好似，我老表一年前喺英國讀完書要返嚟香港返工，姑丈一家都試過勸佢試下留喺英國生活，但老表一意孤行⋯⋯我姑丈私底下同我講佢好崩潰，估唔到供個仔咁辛苦，但咁撚死蠢返嚟香港，只係佢哋喺老表面前扮尊重佢嘅決定，唉⋯⋯

最弊返到嚟，都係打份普通嘅audit工作，日日做餐懵

如果只睇錢，某啲工種香港以前真係機會更多收入更高。用同一理據，有啲同學會返深圳﹑上海，機會更多，住屋仲有更大面積，但點解咁多上海﹑深圳人想搞移民？香港好多人已經攞住BNO多去咗英國，畢竟每個人價值觀都唔同! 冇得拗!

試過喺英國apply 但係唔請

港紙唔值錢真係笑咗 五年來港幣兌美元徘徊喺7.85-7.75
英鎊跌得最誇張11個幾跌到得返九個幾 舊底買落樓嗰啲10-14年都係兑12-13 匯率都輸死

你香港租樓唔包差餉地租嘅？呢幾年差唔多每季都減1500，一季咪千零二千 管理費一個月都只啦

番hk 比稅黑警打番你？

我極度懷疑樓主係有心上嚟spin

同一個level既生活質素, 響英國同香港係要兩個唔同價位achieve, 而家樓主就話住自己房, 其實咪即係食老豆老母, 你一個人搬左出嚟住, 先講咩香港比英國好啦

一條友最慳錢租間房咪得，你自己大洗話儲唔到錢
你都唔會成世收fg 人工，fg 人工正路係underpaid, 因為你咩都唔識，要教，做做下就加人工/你跳槽

香港洗費都幫你計下，以下數字全部都係monthly
當你fg $15000（扣左mpf)
香港租間屋$10000
水電煤$500，夏天可能仲甘
稅當你百幾蚊
交通費$500
一個月得番$4000 唔夠

樓上都不知幾多巴打屌撚柒左佢啦
根本所謂香港生活好過英國，原因係返香港可以痴老豆老母，笑撚死人

你知咩係聯繫匯率架可?
英磅跌係因為依幾年脫歐前景唔穩定，你係英國讀書都唔知依樣野?
美國不斷印錢，美元價值下跌，引致資產價格上漲，依D唔撚駛我教下麻?

部份屌7 樓豬既巴打個scope
唔單只睇fg果幾年搵到幾多錢
仲會睇埋下一代，甚至再下一代
能夠喺點樣既環境下孕育，生活

下一代開始已經係土生土長native
受到既待遇點都好過第一代移民
大部分父母心態係
我呢代人捱唔緊要
前人種樹後人乘涼先至係樓豬口中移民撚既目標

err 官網冇講，淨係話 summer 2021 起有得 apply

真係睇到好尷尬
仲以為對香港既野離地姐
點知撻個聯繫匯率出黎

樓主若果真係FI發展，真係睇下呢篇文。
絕對唔係老吹、誇大，最佳代表作仲有羅家聰。

搵快錢，好快就會hit到glass ceiling

樓主話香港人係香港係二等公民，但又點都要返黎做二等公民
但其實佢想返咪返，人生佢自己，佢接受到咪得

屌你18歲仲痴屋企住，醜唔醜

你而家就話同屋企人住姐，到你30歲你就唔係咁諗啦，到你拍埋拖逼住要喺香港供樓嘅時候，你就會後悔

外國劏房大過香港納米樓啦

所以其實留學係要買返個身份先至值得
就咁留學，洗幾百萬，不如買層樓好過

不如你返入去讀吓書先啦，定係其實你係假膠

其實你嗰12000租屋都係你自己嘅洗費
你返香港除非你跟屋企人住囉，唔係你都要洗
根本香港同英國都差唔遠

認真講，果幾間大投行，無論FO定BO都支那化，香港人入到去玩唔到好耐

邊間bank咁好彩請到樓主

咁你咪唔好怨香港囉
食得咸魚抵得渴

啱，依家留學真係要有個目的，唔係只係單純去讀書，除非你好有錢啦。如果唔係出去讀書嘅錢，百幾二百萬真係可以卑幾層首期

你返香港為錢同仕途

人地走為政治問題

出發點唔同 其實無需比較

香港IBank 做支那deal. 請香港人做乜鳩。HQ functions 已經搬去SG.

Fresh Grad 仲有空間 不過兩三年後

如果支那批幾個支國牌俾bank。香港人可以收皮

早大約四五年支那好鍾意落香港開證券行，果時RO牌，149牌水脹船高，之後SFC開晒綠燈比支那證券行自己setup，RO即時變condom

Back office 都仲有位比香港人做嘅
但幾年後就唔知會點

Back Office搵唔到快、大錢，同埋而家NDS都慢慢滲入back office勒，因為FO由支那人話事後就會全方位攻佔

人稱「末日博士」的羅家聰,是著名經濟分析家,節目和專欄一直受股民歡迎。去年他離開工作十四年的中資銀行,外界猜測他「被辭職」,原因是高層不滿他的言論。他在《鏗鏘說》親自解說事件,並分享他見証近年中環金融圈子出現的微妙變化。

聯繫匯率身為香港人有邊個，我只係攞個波動嚟比較
全球好多資產都係用美元結算，英鎊個價由以前最高位插到而家，如果你身為香港人最後舊錢都會換返做港幣，咁係咪蝕咗啊？

Typical 香港人 讀商科

根本而家香港話就話仲行普通法，但黨安法下白都變成黑。

普通法下，無寫明就代表合法，而家句口號都無話唔合法已經咬鳩你

係呀收咗共產黨錢驚你哋離開香港去建設英國，我不嬲大學都係自己一個住

再返黎香港又21日呢

正確嚟講基本法係中國憲法之下
國安法係萬能Key 係唔俾你打甩先用

仔大仔世界啦
呢啲真係無得講

剩係最簡單喺香港屋企人比佢住嘅房其實都已經要計埋租金成本啦
要比較expenses or儲到幾多應該用香港住share house vs London share house
一係就hk studio flat vs London studio flat
有佢返嚟啦，有啲人你勸佢勸唔掂都無計
條路自己揀，下一句係咩你我都知

點解上面有人話樓豬有morgan stanley嘅offer
係真嘅話我都幾擔心佢

點解要攞白衫黎比
香港又唔係淨係得白衫
定留學生嘅世界香港係得狗同非狗兩種工

白衫FG 50K

EO TO都唔差架
要鐵飯碗都唔一定要揀做狗

stupid 到

去深圳隔離d酒店食屎/水架喎....
D酒店員工都唔q幫你喎.....好似係

屌你老母你post左香港地一個人住既圖先講

用英國住自己對比香港住屋企, 呢個對比真係非常有可比性, 我好有性趣睇下邊間大行請你啦

我都係今年係UK Grad，想翻香港多過留係英國
係英國6年，淨係知自己捱到有抑鬱、唔想再留係呢度、想翻香港。我寧願係香港死，都唔想係英國。

好多人話外國點好點好，但冇實際住過、生活過係唔會了解一個地方。好多人話移民，但中途放棄回港嘅人有幾多？冇人講。真係成功移民、住到老嘅又有幾多人？冇人知。

Follow your heart，但求無愧

我留意到喺外國5年左右嘅人 都有你呢種講法 話好想返香港 掛住香港 同埋唔明點解香港人咁想移民
但係你掛住嗰個香港已經冇咗
想移民嘅香港人 可能都有好多掛住5年前嘅香港

講到尾其實係無切身經歷2019 嘅無力感

親身經歷係差好遠 唔講真係示威者
自己或者朋友試過轉車再轉車都返唔到屋企 經歷過721等等
我自己2019幾個最意想不到嘅深刻感受 係平時經過嗰幾條街 好似打仗咁
而唔係細個住嗰區 (兩區都好激)
因為香港變得好快 啲舖頭都唔同晒 街景都唔同咗

其實唔係淨係社會運動 仲有好多方面 社會都係差咗
租貴咗 食物貴咗(質素都差咗) 人工變相低咗 小朋友教育差咗

係
不過我覺得人各有志，樓主鍾意咪得
始終佢仲後生，唔會考慮買樓/生小朋友嘅問題

若果講移民唔講自己做邊行冇咩意思
行行分別都可以好大
有啲行業係外國機會多d 或者work life balance 做得好d
有啲行業到左外國可能從此做唔番本行

我每個暑假都有返香港、我知香港發生左咩事，但我掛住嘅係香港嘅人

唔去加拿大?
英國好似好差個個都唔想留

同意人各有志

2019年我都有好重嘅無力感，雖然我得幾個月係香港
其實英國d租金、人工、通脹、治安何嘗唔係差左，呢個係普遍城市化的問題，好多地方都係咁
我其他兄弟姊妹都去咗外國讀書、工作、長留，然後就算有工返都仲要屋企俾生活費佢哋，但我真係做係做唔到
我寧願係香港捱，都想同屋企人一齊

btw，A0左咁多年，打算毒撚到孤獨終老

有諗過，有個家姐係加拿大，但我父母都唔後生，唔想留低佢哋係香港

巴打
我都有朋友喺英國讀書
讀緊書嗰時話好想返香港
到佢哋返咗香港做咗幾年野
就話好想返返英國

不過返嚟香港做幾年野都好嘅

到時先算la，不過今年都可能難搵工

想返香港得2種人
一係啱啱畢業 未試過香港打工
二係留唔到當地 無得揀焗住返

旅行同生活係唔同...

以前 Tier 4 轉 tier 2 都唔係話轉就轉，特別係 May 姐主政嗰陣更難。

利申，係香港、英國打過下工真心覺得部份英國人好高竇、難相處，更加唔好歧視、排華呢個問題

老實講, 如果真係你既desire咁當然連登仔冇資格批評, 條路自己簡, 仆街唔好喊

呢度上得水既, 本住良心同你講返香港過幾年你分分鐘屎都冇份食, 唔係話真係要阻你, 但係除左英國同香港, 你有冇其他option?

exact7ly, 我自己都N年響美國, 十年前既香港係好正好好玩, 但係前幾年返左一轉就好似去左支那咁. 去旅行仲ok, 返就不了.

成鳩日都有人話咩外國都會有野差點點點, come on, 三十幾四十歲人, 連社會既殘酷都唔知你邊度都撈唔掂. 外國既月亮唔係特別圓, 鬼佬都係仆街同冚家剷, 但係要睇數量同比例。個公司會唔會因為你唔識普通話唔比你升先, 你習唔習慣到支那式傾生意先, 上網要翻牆你頂唔頂得順先, 你頂到既, 咁不如投共仲好, 反正人仔冇人會嫌多

一向都係, social injustice 呢啲野係要十年二十年去改, 但係一般嚟講啲人都會盡量nice. 點會似香港地, 港共政府擺明車馬帶頭歧視香港人, 你連改變既機會都冇, 一世做奴隸咁都開心既咪去做囉

我都贊成 頂到愈嚟愈差嘅香港 係可以直接投共